{"id":2171,"date":"2021-11-20T23:53:37","date_gmt":"2021-11-20T22:53:37","guid":{"rendered":"http:\/\/gaalia.local\/?page_id=2171"},"modified":"2021-11-27T00:23:55","modified_gmt":"2021-11-26T23:23:55","slug":"faqs","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/gaalia.local\/faqs\/","title":{"rendered":"+FAQs"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2171\" class=\"elementor elementor-2171\" data-elementor-settings=\"[]\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7116a5b2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7116a5b2\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-no\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6439be06\" data-id=\"6439be06\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-198df6ee elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"198df6ee\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">+ Perguntas Frequentes<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-ddc9f55 animated-slow elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"ddc9f55\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;animation&quot;:&quot;none&quot;,&quot;animation_delay&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-498eec7\" data-id=\"498eec7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dd51bd7 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"dd51bd7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h4 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Quest\u00f5es relevantes sobre situa\u00e7\u00f5es que surgem com frequ\u00eancia no dia-a-dia das empresas e das fam\u00edlias no que respeita aos im\u00f3veis.<\/h4>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dd968b9 animated-slow elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-accordion\" data-id=\"dd968b9\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:100}\" data-widget_type=\"accordion.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion\" role=\"tablist\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2321\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"1\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2321\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><i class=\"far fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><i class=\"fas fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" href=\"\"><p align=\"justify\">Todas as constru\u00e7\u00f5es ilegais s\u00e3o pass\u00edveis de legalizar sem obras?<\/p><\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2321\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2321\"><p align=\"justify\">N\u00e3o. Embora seja poss\u00edvel enquadrar legalmente boa parte das situa\u00e7\u00f5es sem obras ou com pequenas altera\u00e7\u00f5es, h\u00e1 casos em que, no limite, \u00e9 necess\u00e1rio demolir e, se legalmente poss\u00edvel, construir\/licenciar de novo.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2322\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"2\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2322\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><i class=\"far fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><i class=\"fas fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" href=\"\"><p align = \"justify\">Todo o requerente tem direito a submeter \u00e0 C\u00e2mara um pedido de legaliza\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio ilegal?<\/p><\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2322\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"2\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2322\"><p align = \"justify\">Sim, independente do grau de inconformidade legal aparente, todo o requerente pode e deve submeter um pedido de legaliza\u00e7\u00e3o a respectiva C\u00e2mara Municipal.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2323\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"3\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2323\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><i class=\"far fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><i class=\"fas fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" href=\"\"><p align=\"justify\">Tenho um edif\u00edcio ou frac\u00e7\u00e3o devidamente registado na conservat\u00f3ria predial (CRP) e participado \u00e0s Finan\u00e7as, tendo portanto caderneta predial, sobre o qual pago IMI, posso considerar que est\u00e1 legal?<\/p><\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2323\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2323\"><p align = \"justify\">N\u00e3o, para estar legal tem que ter um t\u00edtulo urban\u00edstico que \u00e9 a autoriza\u00e7\u00e3o (licen\u00e7a) de utiliza\u00e7\u00e3o, ou estar isento dessa licen\u00e7a sendo para isso necess\u00e1rio provar que se trata de um edif\u00edcio constru\u00eddo antes de 1951, e que nunca sofreu obras sujeitas a licenciamento.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2324\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"4\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2324\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><i class=\"far fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><i class=\"fas fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" href=\"\"><p align = \"justify\">O processo (de instru\u00e7\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o\/aprova\u00e7\u00e3o) camar\u00e1rio de licenciamento de um edif\u00edcio a construir \u00e9 semelhante ao processo de legaliza\u00e7\u00e3o do mesmo edif\u00edcio se se construir sem projecto\/licen\u00e7a?<\/p><\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2324\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2324\"><p align = \"justify\">N\u00e3o, nem sequer as coisas podem ser vistas dessa maneira uma vez que no caso de constru\u00e7\u00e3o sem licen\u00e7a h\u00e1 outros riscos associados para al\u00e9m da incerteza da aprova\u00e7\u00e3o e da garantia da obten\u00e7\u00e3o dessa mesma licen\u00e7a \u00e0 posteriori.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2325\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"5\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2325\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><i class=\"far fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><i class=\"fas fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" href=\"\"><p align = \"justify\">Se for paga uma coima na sequ\u00eancia de uma Fiscaliza\u00e7\u00e3o Urban\u00edstica sobre um edif\u00edcio constru\u00eddo sem licenciamento (projecto aprovado) o processo \u00e9 arquivado e a constru\u00e7\u00e3o fica automaticamente legal?<\/p><\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2325\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2325\"><p align = \"justify\">N\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o s\u00f3 fica regularizada ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o de um pedido de legaliza\u00e7\u00e3o e da obten\u00e7\u00e3o da respectiva autoriza\u00e7\u00e3o (licen\u00e7a) de utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2326\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"6\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2326\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><i class=\"far fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><i class=\"fas fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" href=\"\"><p align = \"justify\">Se eu possuir um edif\u00edcio, um armaz\u00e9m por exemplo, que nunca teve projecto\/licenciamento e a respectiva licen\u00e7a, ao fim de quanto tempo \u00e9 que ele fica legal e deixa de estar sujeito sans\u00f5es, den\u00fancias e fiscaliza\u00e7\u00f5es?<\/p><\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2326\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"6\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2326\"><p align = \"justify\">Nunca fica automaticamente legal. Caso haja den\u00fancias a C\u00e2mara Municipal pode at\u00e9 proceder \u00e0 sessa\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2327\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"7\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2327\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><i class=\"far fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><i class=\"fas fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" href=\"\"><p align = \"justify\">Posso vender ou arrendar um edif\u00edcio ou frac\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tenha alvar\u00e1 de licen\u00e7a de utiliza\u00e7\u00e3o?<\/p><\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2327\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"7\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2327\"><p align = \"justify\">N\u00e3o. Legalmente \u00e9 obrigat\u00f3ria a licen\u00e7a\/autoriza\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o para proceder \u00e0 escritura de venda ou elabora\u00e7\u00e3o do contrato de arrendamento de um edif\u00edcio ou frac\u00e7\u00e3o se este tiver sido constru\u00eddo e inscrito na matriz depois de 1951.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-accordion-item\">\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-title-2328\" class=\"elementor-tab-title\" data-tab=\"8\" role=\"tab\" aria-controls=\"elementor-tab-content-2328\" aria-expanded=\"false\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon elementor-accordion-icon-left\" aria-hidden=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-closed\"><i class=\"far fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-accordion-icon-opened\"><i class=\"fas fa-question-circle\"><\/i><\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-accordion-title\" href=\"\">Se eu comprar uma moradia e mais tarde a fiscaliza\u00e7\u00e3o camar\u00e1ria (ou outra) verificar a exist\u00eancia de obras ilegais anteriores \u00e2 minha aquisi\u00e7\u00e3o de quem \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o de tratar da legaliza\u00e7\u00e3o da moradia \u00e9 minha, do antigo propriet\u00e1rio, da imobili\u00e1ria ou do banco?<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div id=\"elementor-tab-content-2328\" class=\"elementor-tab-content elementor-clearfix\" data-tab=\"8\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"elementor-tab-title-2328\"><p align = \"justify\">A responsabilidade da legalidade do bem \u00e9 sempre do actual propriet\u00e1rio. Na verdade independentemente de quem fez a obra sem licen\u00e7a, cabe ao actual propriet\u00e1rio tratar da regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o.<\/p><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<script type=\"application\/ld+json\">{\"@context\":\"https:\\\/\\\/schema.org\",\"@type\":\"FAQPage\",\"mainEntity\":[{\"@type\":\"Question\",\"name\":\"Todas as constru\\u00e7\\u00f5es ilegais s\\u00e3o pass\\u00edveis de legalizar sem obras?\",\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"<p align=\\\"justify\\\">N\\u00e3o. Embora seja poss\\u00edvel enquadrar legalmente boa parte das situa\\u00e7\\u00f5es sem obras ou com pequenas altera\\u00e7\\u00f5es, h\\u00e1 casos em que, no limite, \\u00e9 necess\\u00e1rio demolir e, se legalmente poss\\u00edvel, construir\\\/licenciar de novo.<\\\/p>\"}},{\"@type\":\"Question\",\"name\":\"Todo o requerente tem direito a submeter \\u00e0 C\\u00e2mara um pedido de legaliza\\u00e7\\u00e3o de um edif\\u00edcio ilegal?\",\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"<p align = \\\"justify\\\">Sim, independente do grau de inconformidade legal aparente, todo o requerente pode e deve submeter um pedido de legaliza\\u00e7\\u00e3o a respectiva C\\u00e2mara Municipal.<\\\/p>\"}},{\"@type\":\"Question\",\"name\":\"Tenho um edif\\u00edcio ou frac\\u00e7\\u00e3o devidamente registado na conservat\\u00f3ria predial (CRP) e participado \\u00e0s Finan\\u00e7as, tendo portanto caderneta predial, sobre o qual pago IMI, posso considerar que est\\u00e1 legal?\",\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"<p align = \\\"justify\\\">N\\u00e3o, para estar legal tem que ter um t\\u00edtulo urban\\u00edstico que \\u00e9 a autoriza\\u00e7\\u00e3o (licen\\u00e7a) de utiliza\\u00e7\\u00e3o, ou estar isento dessa licen\\u00e7a sendo para isso necess\\u00e1rio provar que se trata de um edif\\u00edcio constru\\u00eddo antes de 1951, e que nunca sofreu obras sujeitas a licenciamento.<\\\/p>\"}},{\"@type\":\"Question\",\"name\":\"O processo (de instru\\u00e7\\u00e3o e aprecia\\u00e7\\u00e3o\\\/aprova\\u00e7\\u00e3o) camar\\u00e1rio de licenciamento de um edif\\u00edcio a construir \\u00e9 semelhante ao processo de legaliza\\u00e7\\u00e3o do mesmo edif\\u00edcio se se construir sem projecto\\\/licen\\u00e7a?\",\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"<p align = \\\"justify\\\">N\\u00e3o, nem sequer as coisas podem ser vistas dessa maneira uma vez que no caso de constru\\u00e7\\u00e3o sem licen\\u00e7a h\\u00e1 outros riscos associados para al\\u00e9m da incerteza da aprova\\u00e7\\u00e3o e da garantia da obten\\u00e7\\u00e3o dessa mesma licen\\u00e7a \\u00e0 posteriori.<\\\/p>\"}},{\"@type\":\"Question\",\"name\":\"Se for paga uma coima na sequ\\u00eancia de uma Fiscaliza\\u00e7\\u00e3o Urban\\u00edstica sobre um edif\\u00edcio constru\\u00eddo sem licenciamento (projecto aprovado) o processo \\u00e9 arquivado e a constru\\u00e7\\u00e3o fica automaticamente legal?\",\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"<p align = \\\"justify\\\">N\\u00e3o, a situa\\u00e7\\u00e3o s\\u00f3 fica regularizada ap\\u00f3s a aprova\\u00e7\\u00e3o de um pedido de legaliza\\u00e7\\u00e3o e da obten\\u00e7\\u00e3o da respectiva autoriza\\u00e7\\u00e3o (licen\\u00e7a) de utiliza\\u00e7\\u00e3o.<\\\/p>\"}},{\"@type\":\"Question\",\"name\":\"Se eu possuir um edif\\u00edcio, um armaz\\u00e9m por exemplo, que nunca teve projecto\\\/licenciamento e a respectiva licen\\u00e7a, ao fim de quanto tempo \\u00e9 que ele fica legal e deixa de estar sujeito sans\\u00f5es, den\\u00fancias e fiscaliza\\u00e7\\u00f5es?\",\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"<p align = \\\"justify\\\">Nunca fica automaticamente legal. Caso haja den\\u00fancias a C\\u00e2mara Municipal pode at\\u00e9 proceder \\u00e0 sessa\\u00e7\\u00e3o de utiliza\\u00e7\\u00e3o.<\\\/p>\"}},{\"@type\":\"Question\",\"name\":\"Posso vender ou arrendar um edif\\u00edcio ou frac\\u00e7\\u00e3o que n\\u00e3o tenha alvar\\u00e1 de licen\\u00e7a de utiliza\\u00e7\\u00e3o?\",\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"<p align = \\\"justify\\\">N\\u00e3o. Legalmente \\u00e9 obrigat\\u00f3ria a licen\\u00e7a\\\/autoriza\\u00e7\\u00e3o de utiliza\\u00e7\\u00e3o para proceder \\u00e0 escritura de venda ou elabora\\u00e7\\u00e3o do contrato de arrendamento de um edif\\u00edcio ou frac\\u00e7\\u00e3o se este tiver sido constru\\u00eddo e inscrito na matriz depois de 1951.<\\\/p>\"}},{\"@type\":\"Question\",\"name\":\"Se eu comprar uma moradia e mais tarde a fiscaliza\\u00e7\\u00e3o camar\\u00e1ria (ou outra) verificar a exist\\u00eancia de obras ilegais anteriores \\u00e2 minha aquisi\\u00e7\\u00e3o de quem \\u00e9 a obriga\\u00e7\\u00e3o de tratar da legaliza\\u00e7\\u00e3o da moradia \\u00e9 minha, do antigo propriet\\u00e1rio, da imobili\\u00e1ria ou do banco?\",\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"<p align = \\\"justify\\\">A responsabilidade da legalidade do bem \\u00e9 sempre do actual propriet\\u00e1rio. Na verdade independentemente de quem fez a obra sem licen\\u00e7a, cabe ao actual propriet\\u00e1rio tratar da regulariza\\u00e7\\u00e3o da situa\\u00e7\\u00e3o.<\\\/p>\"}}]}<\/script>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>+ Perguntas Frequentes Quest\u00f5es relevantes sobre situa\u00e7\u00f5es que surgem com frequ\u00eancia no dia-a-dia das empresas e das fam\u00edlias no que respeita aos im\u00f3veis. Todas as constru\u00e7\u00f5es ilegais s\u00e3o pass\u00edveis de legalizar sem obras? N\u00e3o. Embora seja poss\u00edvel enquadrar legalmente boa parte das situa\u00e7\u00f5es sem obras ou com pequenas altera\u00e7\u00f5es, h\u00e1 casos em que, no limite, &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/gaalia.local\/faqs\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">+FAQs<\/span> Read More &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"page-builder","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"enabled","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/gaalia.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2171"}],"collection":[{"href":"http:\/\/gaalia.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/gaalia.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/gaalia.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/gaalia.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2171"}],"version-history":[{"count":37,"href":"http:\/\/gaalia.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2171\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2402,"href":"http:\/\/gaalia.local\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2171\/revisions\/2402"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/gaalia.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2171"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}